\section{Problema estático de una viga}
Se considera el cálculo de los desplazamientos transversales (flexión) de una viga de longitud $L$ sometida a una distribución de cargas transversales $q(x)$ dada por la expresión
\begin{equation*}
	q(x) = q_0x(L-x)
\end{equation*}
donde $x$ representa la distancia al extremo izquierdo de la viga.

\begin{cuestion}{Obtener el desplazamiento transversal máximo en la viga (en función de los parámetros materiales y el valor de $q_0$) para las siguientes situaciones:}
	\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
		\item\label{cu1-a} La viga está empotrada en ambos extremos, de modo que en ellos no puede haber ni desplazamiento ni giro de la sección.
		
		\textnormal{
			% Solucion
			\input{apartados/cuestiones/cu1a}
		}
		
		\item La viga está empotrada en el extremo izquierdo, mientras que el derecho se mantiene libre (esto es, no se ejerce ninguna acción sobre la viga permitiendo que se desplace y gire libremente).
		
		\textnormal{
			% Solucion
			\input{apartados/cuestiones/cu1b}	
		}
		
		\item La viga está apoyada en ambos extremos, de forma que no se produce ningún desplazamientos transversal en las correspondientes secciones, pero éstas pueden girar libremente.
		
		\textnormal{
			% Solucion
			\input{apartados/cuestiones/cu1c}
		}
	\end{enumerate}
\end{cuestion}